監控暗渡陳倉無恥至極--鍾誠祥

食衞局局長陳肇始高調宣佈若疫情持續穩定，將在年初七放寬一系列防疫限制，意在為農曆新年製造正面氣氛，紓解市民對兩個月來嚴厲的限制措施的怨氣。但是，政府提出的有條件放寬，非但不能消解怨氣，反而招致更多的憤怒和猜疑。從公關角度看，特區政府再一次犯上低級錯誤，更令筆者憂心，政府再一次向市民展示它加強監控市民的政治意圖。

首先，局長對過去半個月強制封鎖大廈或街道的做法大吹大擂，說甚麼有關措施有效壓制疫情。可是，事實告訴我們，動用成千上萬公僕，花上不計其數的資源，最終只能在2萬多市民中揪出20宗感染個案，比率0.08%。這個數字連全港人口平均染疫比率也不如，局長憑甚麼宣稱這勞民傷財的措施取得成功？

如果我們真的要檢視封區強制檢測的成效，應將之與其他強制檢測措施相比。目前若某幢大廈發現出現感染個案，又或者某個辦公室出現兩個感染個案，又或者某幢大廈的污水樣本持續對新冠病毒檢測呈陽性，該幢大廈或辦公室內的市民便需要強制進行病毒檢測。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
。。。。。。。。
。。。。。。
。。。。。

全文：

監控暗渡陳倉 無恥至極（鍾誠祥）